\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{ME_AQ_temp}
\usepackage{tabularx} 

%% -------------------------------------- %%
%  - impostare il titolo della tesina in entrambe le righe 
% 
%% -------------------------------------- %%

\newcommand{\mycustomtitle}{Titolo della Tesina}
% Definisci un titolo personalizzato
\newcommand{\setmytitle}[1]{\renewcommand{\mycustomtitle}{#1}}

% Definizione del titolo e dell'autore
\title{Corsi Accademici di Musica Elettronica DCPL34 Conservatorio A. Casella, L'Aquila \\ \fontsize{14}{17}\bfseries\uppercase{L'estetica della musica Spettrale, analisi di Désintégrations}}
\author{Giulio Romano De Mattia \\ esame di \bfseries{Storia della Musica Elettroacustica} e \\ \bfseries{Analisi della Musica Elettroacustica}}
\date{19/10/2024}

% Sovrascrivi le impostazioni di hyperref per l'indice
\hypersetup{
    linkcolor=black, % Imposta il colore dei link dell'indice a nero
}

\begin{document}

% Pagina 1: Titolo e riassunto
\maketitle
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
    \vspace{1cm}
    \textbf{\fontsize{12}{15}\selectfont{Sommario}}
\end{center}

Il documento analizza lo sviluppo e le caratteristiche della musica spettrale, un movimento musicale nato negli anni 1970 come reazione al serialismo integrale. Fondato da compositori come Gérard Grisey, Tristan Murail e Hugues Dufourt, la musica spettrale si concentra sull'analisi e la manipolazione degli spettri sonori, utilizzando principi fisici e acustici per esplorare la relazione tra timbro, armonia e forma musicale.

Il testo si apre con una riflessione sulla transizione dal sistema di temperamento naturale al temperamento equabile e le sue implicazioni sulla percezione musicale. Si esplora il concetto di monotonalità e la sua evoluzione durante il periodo classico e romantico, fino all'emancipazione della dissonanza con compositori come Arnold Schoenberg (1874-1951) e Paul Hindemith (1895–1963).

Successivamente, il focus si sposta sul serialismo e le sue problematiche post-belliche, culminando con la critica alla visione astratta della nota musicale promossa dalla musica seriale. La musica spettrale, al contrario, offre un approccio più fisico e percettivo, cercando di mantenere un forte legame con la materia sonora. 
Prenderò come spunto di riflessione \textit{Désintégrations} (1982-83) di Tristan Murail facendo una breve analisi del brano.


\newpage
% Genera l'indice
\tableofcontents  

% Pagina 2: Introduzione e resto del testo
\newpage

\input{sections/all.tex}

% Aggiungi la bibliografia
\newpage % ---- Inizia una nuova pagina prima della bibliografia
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bibliography}

\end{document}
